**雷丁**（Reading,
Pennsylvania），是[美國](../Page/美國.md "wikilink")[賓夕法尼亞州](../Page/賓夕法尼亞州.md "wikilink")[伯克縣的縣城](../Page/伯克縣_\(賓夕法尼亞州\).md "wikilink")。位於賓夕法尼亞州的東南方，[斯库尔基尔河東岸](../Page/斯库尔基尔河.md "wikilink")，是大雷丁地區的首府城市。2016年人口為87,812人，是賓夕法尼亞州第五大城市。傳媒多數會將雷丁與[費城其他周邊地區](../Page/費城.md "wikilink")，[特拉华河流域一帶統稱特拉华谷](../Page/特拉华河.md "wikilink")(Delaware
Valley)都會區，或稱費城大都會區(Philadelphia metropolitan area)。

該市大约位於[費城及賓夕法尼亞州首府](../Page/費城.md "wikilink")[哈里斯堡中間](../Page/哈里斯堡.md "wikilink")，地處一條由美國中部延伸至賓夕法尼亞州東部的運輸要道。歷史上著名的雷丁鐵路公司(Reading
Railroad)就是得名於雷丁市，該公司的業務主要是通過費城港由賓夕法尼亞州的採煤區運送无烟煤至美國東部沿海城市。雷丁鐵路公司是原版美國[大富翁遊戲四家鐵路公司之一](../Page/大富翁.md "wikilink")。

近年，雷丁一直陷於貧窮問題之中，全市有49%的居民是生活在貧窮線以下。

## 歷史

雷丁市座落的大雷丁地區原本居住着美洲土著[雷纳佩族人](../Page/雷纳佩族.md "wikilink")(又稱特拉华印地安人(Delaware
Indians))。

1681年3月4日由英格兰国王[查理二世向](../Page/查理二世.md "wikilink")[威廉·佩恩勅许](../Page/威廉·佩恩.md "wikilink")[宾夕法尼亚殖民地](../Page/英属宾夕法尼亚省.md "wikilink")(Colony
of
Pennsylvania)，宾夕法尼亚殖民地面積達十二萬平方公里，宾夕法尼亚这个名字是威廉·佩恩的父亲老佩恩的名字和森林的拉丁语(sylvania)组成的，意思是「老佩恩的林地」。

1743年，威廉·佩恩的兒子 Richard 和Thomas Penn 和 Conrad Weiser
開始規劃雷丁市，並將城市取名自英格兰的同名城市伯克郡[雷丁市](../Page/雷丁.md "wikilink")，城市在1748年建成。1752年在[伯克縣成立時](../Page/伯克縣_\(賓夕法尼亞州\).md "wikilink")，雷丁市便成為其縣城。

雷丁市最早的居民是來自德國西部及南部的移民，這些移民向佩恩家族購買土地定居。在新大陸最早的[阿们宗派社區就是成立於大雷丁地區](../Page/阿们宗派.md "wikilink")。直至二十世纪五十年代甚至更後期，大雷丁地區仍然流用宾夕法尼亚德國人方言(Deitsch)。

在[英法北美战争時期](../Page/英法北美战争.md "wikilink")，雷丁市成為宾夕法尼亚洲[藍山一系列要塞的軍事基地](../Page/藍山.md "wikilink")。

直到美國獨立戰爭時期，大雷丁地區的鐵工業產量已經超過了英格兰，並在獨立戰爭期間為[喬治華盛頓的軍隊提供火炮](../Page/喬治華盛頓.md "wikilink")，火槍及子彈補給。在戰事初期，雷丁市再次作為了軍事補給站。[特倫頓戰役中戰敗的大英帝國德意志籍](../Page/特倫頓戰役.md "wikilink")[黑森傭兵就曾經拘留在雷丁](../Page/黑森傭兵.md "wikilink")。

費城在1793年[黄热病在美洲大流行時是美國的首都](../Page/黄热病.md "wikilink")。由於病疫，喬治華盛頓逃離費城走避至雷丁市，並曾經考慮將雷丁市定為美國的臨時首都，但最後選擇了費城傑曼敦(Germantown,
Philadelphia)。

人口普查數字顯示，由1810年至1950年，雷丁市是全美最大的一百個城市之一。

1825年，由北至南的斯库尔基尔運河(Schuylkill
Canal)興建完成，庇鄰[斯库尔基尔河](../Page/斯库尔基尔河.md "wikilink")，連接着雷丁、[費城及](../Page/費城.md "wikilink")[特拉華河](../Page/特拉華河.md "wikilink")。1828年由東至西的联邦运河(Union
Canal)建成，連接着[斯库尔基尔河及](../Page/斯库尔基尔河.md "wikilink")[薩斯奎哈納河](../Page/薩斯奎哈納河.md "wikilink")，由雷丁延伸至米德尔敦(Middletown,
Pennsylvania)，[哈里斯堡以南數英里的地方](../Page/哈里斯堡.md "wikilink")。由於十九世纪八十年代鐵路的建造，運河逐漸荒廢。

1833年費城雷丁鐵路公司(Philadelphia and Reading
Railroad)成立。1873年金融危機後，美國陷入長期衰退，1877年由於鐵路公司迟发工资，更爆發了一埸鐵路罷工，最終導致六人死亡。經歷超過一個世紀的昌盛，雷丁鐵路公司由於逐渐减少的煤運輸收入、以及在政府嚴格的監管下，鐵路公司無法定立具競爭力的價格、高税率及強制要求雷丁鐵路公司營運一條亏钱的載客列車，最终公司在1971年宣告破産。1976年四月一日雷丁公司將其铁路利益轉售給新成立的[聯合鐵路](../Page/聯合鐵路.md "wikilink")。

二十世纪早期，美國汽车工業迅速发展，雷丁成為了其中一個主要工業中心，汽车工業黄铜時期的先驅如:Daniels Motor Company,
Duryea Motor Wagon Company 及 Reading-Standard Company，都以雷丁作為總部。

雷丁持续發展至上世纪三十年代，人口達到歷史高峰120,000人。但在四十至七十年代，雷丁由於其依賴的重工業及鐵路的衰落，以及美國都市化的潮流衰退，雷丁的經濟明顯衰落，人口亦隨之而下降。

1972年飓风 Agnes
導致雷丁市區大範圍水浸，其後雷丁低地多次被氾濫的[斯库尔基尔河淹没](../Page/斯库尔基尔河.md "wikilink")。2006年六月又發生一埸洪水。

2000年人口普查顯示雷丁的人口回升，有來自[紐約](../Page/紐約.md "wikilink")，以及[費城西北面城郊等地的拉丁美洲裔居民流入](../Page/費城.md "wikilink")。

[Readingpa-airport-13apr1999.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Readingpa-airport-13apr1999.jpg "fig:Readingpa-airport-13apr1999.jpg")

2007年十二月，美國NBC節目Today show
稱雷丁為全美頭四個最具潛力的地產發展區域，由於雷丁在地理上接近[費城](../Page/費城.md "wikilink")、[纽约等美国大城市](../Page/纽约.md "wikilink")，以及其他因素。然而2008年的美國金融危機及後來的全國性经济衰退，改變了外界對雷丁的樂觀態度。

2011年十一月, PBS Newshour
報道雷丁是全美最窮困的六萬人口城市\[1\]，全市有49%的居民是生活在貧窮線以下，只有若干新發展的地區相對富裕。鄰近的大城市費城的貧窮率亦一直居高不下。

{{-}}

## 名人

  - [泰勒絲](../Page/泰勒·斯威夫特.md "wikilink")（Taylor
    Swift）：美國[流行樂天后](../Page/流行_\(音樂類型\).md "wikilink")
  - [奧斯汀·絲薇芙特](../Page/奧斯汀·斯威夫特.md "wikilink")（Austin
    Swift）：美國演員，[泰勒絲的弟弟](../Page/泰勒·斯威夫特.md "wikilink")
  - James Henry Carpenter

## 外部链接

  - [市政府網頁](https://web.archive.org/web/20060706202253/http://www.readingpa.gov/)

## 參考

[R](../Category/賓夕法尼亞州城市.md "wikilink")
[Category:美國早期工業中心](../Category/美國早期工業中心.md "wikilink")

1.  [Faces of Poverty: Life at the Breaking
    Point](https://www.youtube.com/watch?v=S7CZMvtU5-E)